到呢刻仲專登寫fake news嘅手足，可唔可以停低思考一下fake news嘅作用係咩

1. 想佔領道德高地?
6.12、7.21、8.31之後我哋嘅道德力量已經大到不得了，散播fake news只會損害一直累積落嚟嘅基礎

2. Fake news可以嘩眾取寵，爭取民意支持?
其實大部份民眾唔會跟得好貼，fake news未必reach到大部份人，但相反會令運動嘅積極份子越嚟越脫離群眾，行上掘頭路

3. 對家用fake news，點解我哋要有政治潔癖?
唔係政治潔癖嘅問題，呢幾個月勇武升級得到廣泛支持證明香港人潔癖已慢慢減退
但事實係抗爭者冇大台，先天上就容易出現資訊混亂
而中共、港共政府、甚至何君堯facebook page都係佢哋大台，溝通渠道單向清晰(雖然啲人劣質)

-------------------------------------------------
你針對抗爭者散播fake news，越「成功」就越令抗爭者不知所措
做得黃絲多數有返啲批判性思考，冇咁容易照單全收，最後陷入半信半疑嘅狀態

我唔相信所有fake news都係對家惡意散播嘅，因為呢種暗黑兵法嘅後果難以控制
如果係同路人嘅話我想你諗諗fake news嘅作用同呢幾日對運動行動嘅影響

總結：如果要玩fake news，請target對面，放過自己友啦
唔好幫政府將「五大訴求」主線失焦啦，好冇?

------------------------------------------------
延伸閱讀
【死全家系列】紅磡站跳軌一事可見有大量人惡意散發FAKE NEWS

Fact Check模式統一化提案

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊-會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人-食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

（有圖）簡單一張圖話你知來緊會發生咩事

時間用嚟做實事好過

認同

係時候撥亂反正

p牌推唔郁

寫fake news唔係手足，係有組織地去攪散運動

支持
只要有一人繼續寫
呢個世界仲會流傳住fake news

令手足浪費時間睇fakes news

我信係自己友，因為暗黑兵法後果難以控制，有好大風險
我都理解到點解有人想放fake news，但完全係反效果

係溫層發 fake news 先智障
target audience 錯哂

推

要send潛入藍絲group玩啦
癱瘓自己友溝通channel

暗黑兵法本意係暗黑人地姐
依家根本就FAKE 緊自己人
又碎屍又防暴又比人推又見鬼
呢D野點可能FAKE到對家？

咪係，所以係咩人發就好明顯

推
fake news 多到煩

Yes

真係唔好再fake new

佢地一心想升級，但係越咁做越少人出黎

哦 我指會係對家嘅暗黑兵法
但fake news嘅嘢易放難收，一定唔會隨便用

真，呢幾日完全feel到係資訊混亂
溝通channel被癱瘓

同意，集中推返啲行動post

外國提晒水都仲要造fake news
831搞到佢哋沉迷咗

就算唔係對家出，出FAKE NEWS既人都不安好心
我一早講左FAKE NEWS係會玩死自己

同意

有心fact check應該查證搵疑點
唔係靠作故仔

推！

其實可以學reddit set可信度tag
ties 1,2,3咁樣

有無諗過係對家配合黑警行動出fake new
加上黑警既文宣攻勢
去抹黑示威者誠信

連跳軌都話黑警做

成班上曬腦

喺連登implement有啲難
以「唔理真假，推咗先講」嘅心態，吹得越大應該可信度會俾人直接推高咗

就算係都冇辦法，來源其實唔重要
如果我哋冇人理fake news自然冇作用

可以問下連仔

Just attention whore

我覺得同標題黨特質有啲似

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

終於有人講下,想講好耐

但離目標遠咗